國民黨主席候選人：受武漢肺炎影響 應暫緩黨主席選舉

〔記者施曉光／台北報導〕由於國內出現疑似社區感染案例，國民黨主席補選候選人郝龍斌今天下午一度發出新聞稿指出，當政府宣布國內疫情進入社區感染，中央防疫升級，國民黨應該立即暫緩黨主席補選，引發議論，半個多小時後，郝龍斌辦公室又補充說明，「若有大規模的社區感染發生後」，才必須考慮暫緩黨主席補選。

郝龍斌第一時間在新聞稿中表示，國內現在出現新冠肺炎的首例死亡病例，而且疑似社區感染，連前疾管局長蘇益仁都建議，整體防疫應該提高到國安層級，他呼籲政府要重視這個社群感染的傾向，儘早做好萬全準備，一旦進入社區感染，才不會造成民眾的恐慌；全民也要投入防疫作戰，確保全民健康、維護國家安全。

郝龍斌並鄭重呼籲，當政府宣布國內疫情進入社區感染，中央防疫升級，已屬國安問題，國民黨應該立即暫緩黨主席補選，投入全民防疫作戰，直到政府解除社區感染，再行恢復補選事宜，他還說，人命關天，防疫優先，希望各界放下個人立場，全民投入防疫作戰。

對於郝龍斌第一時間的呼籲，國民黨文傳會代理主委王育敏回應，中央疫情指揮中心已經說明只有零星個案，甚至還呼籲一般人平常不需要戴口罩，如果未來中央疫情指揮中心宣布防疫進入新的狀況，宣導民眾不要參加公眾集會活動，國民黨會再做考量。

王育敏說，是否暫停選舉活動，必須開會討論，黨中央尊重個別候選人意見。

大陸未指示要選邊個？

大家快啲follow我IG page啦！
會有最新文宣，新聞同活動睇㗎！

IG: save_hong_kong

真係冇人
選唔撚到

怕輸咋下

台灣哥邊wfc

唔通大陸啲領導人????

執柒咗去啦

防疫關你國民黨撚事咩

呢個時候仲唔反攻大陸等幾時啊！

根本就係要等中共開完全國人大會議之後嘅指示

唔使暫緩啦
都就嚟同中共一齊滅黨

國民黨已經完全投入中共懷抱